# Lời Giải Bài Tập

**Bài 36.**
**Phân tích bài toán:**
Bài toán yêu cầu tìm giá trị của hàm số F(x) tại x = 1/2. Biết rằng F(x) là một nguyên hàm của hàm số f(x) = e^(2x) và F(0) = 3/2.
Để giải bài toán này. chúng ta cần thực hiện các bước sau:
1. Tìm nguyên hàm tổng quát của hàm số f(x) = e^(2x).
2. Sử dụng điều kiện F(0) = 3/2 để tìm hằng số C trong nguyên hàm tổng quát.
3. Viết biểu thức cụ thể của F(x).
4. Tính giá trị F(1/2) bằng cách thay x = 1/2 vào biểu thức F(x).
**Giải bài toán:**
**Bước 1: Tìm nguyên hàm tổng quát của f(x).**
Ta có F(x) là một nguyên hàm của f(x) = e^(2x). do đó:
F(x) = ∫ f(x) dx = ∫ e^(2x) dx
Áp dụng công thức tính nguyên hàm của hàm số mũ: ∫ e^(ax + b) dx = (1/a) * e^(ax + b) + C.
Trong trường hợp này. a = 2 và b = 0.
Vậy. nguyên hàm tổng quát của f(x) là:
F(x) = (1/2) * e^(2x) + C (với C là hằng số)
**Bước 2: Sử dụng điều kiện F(0) = 3/2 để tìm hằng số C.**
Theo đề bài. ta có F(0) = 3/2. Thay x = 0 vào biểu thức F(x) vừa tìm được:
F(0) = (1/2) * e^(2 * 0) + C
F(0) = (1/2) * e^0 + C
F(0) = (1/2) * 1 + C
F(0) = 1/2 + C
Vì F(0) = 3/2. nên ta có phương trình:
1/2 + C = 3/2
C = 3/2 - 1/2
C = 2/2
C = 1
**Bước 3: Viết biểu thức cụ thể của F(x).**
Thay giá trị C = 1 vào biểu thức nguyên hàm tổng quát:
F(x) = (1/2) * e^(2x) + 1
**Bước 4: Tính F(1/2).**
Thay x = 1/2 vào biểu thức F(x):
F(1/2) = (1/2) * e^(2 * (1/2)) + 1
F(1/2) = (1/2) * e^1 + 1
F(1/2) = (1/2) * e + 1
Hay viết dưới dạng phân số:
F(1/2) = 1/2 * e + 1
**Bước 5: So sánh kết quả với các đáp án.**
So sánh kết quả F(1/2) = 1/2 * e + 1 với các đáp án A. B. C. D:
A. F(1/2) = 1/2 * e + 2
B. F(1/2) = 1/2 * e + 1
C. F(1/2) = 1/2 * e + 1/2
D. F(1/2) = 2e + 1
Kết quả tính được trùng khớp với đáp án B.
**Kết luận:**
Giá trị của F(1/2) là 1/2 * e + 1.
**Chọn đáp án B.**